39 歲中大「食祭品」教授 疑用長者八達通斷正 怒轟港鐵職員「資本家走狗」

近日網上流傳影片，顯示一名婦人疑被揭發使用長者八達通後，與港鐵職員爆發爭執。有指涉事婦人是早前因「食祭品」引發熱議、39歲的中大政治及行政學系助理教授李薇。李薇回覆《立場》時，拒正面回應是否當事人，反斥傳媒「八卦」。她又批評政府沒有機制讓不符合「2 元優惠」的低收入人士受惠。警方則證實，一名 39 歲李姓女子昨日（16日）因使用特惠八達通，違反港鐵附例而票控。

根據 FB 專頁「公務員secrets」昨晚（16 日）上傳的片段，一名身穿白藍色棒球外套、攜有螢光橙色環保袋及白色膠袋的中年婦人，在深水埗站近閘口位置，疑不當使用長者八達通與港鐵職員爭執。

操不流利廣東話的涉事婦人情緒激動，高呼「我用錯八達通，你點解要咁樣」，又不時尖叫。5 名配備攝錄機的港鐵職員包圍婦人，其中一名女職員抓著婦人的手，阻止她離開現場。女職員又表示「睇曬架啦個 CAM 、錄曬架喇，唔使驚」，另一名職員則安撫婦人「用錯車飛好少事啫」。

稱馬嶽違反國安法 婦人質問警「點解唔搵馬嶽？」

影片中，該名女子自稱是「中文大學老師」，批評港鐵「係唔比人買 pass ， 人哋窮人都冇辦法」、「唔知物價，資本家嘅走狗！」。她多次試圖掙扎離開現場，及後軍裝警員到場，要求婦人冷靜，惟婦人情緒依然激動，並將手上的灰色外套用力掉在地上，並向警員表示「搞事你哋搵我同事，唔係搵我！你點解唔搵馬嶽？點解唔搵李家翹？他們違犯國安法！」、「我用錯八達通，你濫捕！」。

網上流傳指，涉事婦人為早前因「食祭品」引發熱議的中大政治及行政學系助理教授李薇。去年 9 月李薇在系內facebook群組透露，將多款路祭食物帶回家食用，事件一度引起爭議。

月薪逾7萬 斥車費優惠未顧及「低收入人士」

記者就事件致電中大政政助理教授李薇。李薇拒絕正面回應是否當事人，僅表示「唔想回應呢方面」、「短片自己都冇睇過，隨便你地點樣講」，又批評傳媒「八卦，咁關注做咩」，要求關注自己在學術、政治等發布的議題。

李薇及後再以電郵回覆，批評「2 元車費優惠」沒有機制讓不符合年齡資格的「低收入人士」受惠，但未有正面回應有否被罰款等。

警方指39歲李姓女子違反港鐵附例

《立場》就事件已向警方及港鐵查詢。警方回覆指，昨日（16日）下午約 4 時 25 分接獲港鐵職員報案，指一名女子於深水埗港鐵站懷疑使用特惠八達通卡入閘，職員向該名女子查票時，對方並不合作。警員接報到場，該名 39 歲姓李女子經勸喻後，向港鐵職員出示身分證明文件以作票控用途，案件列作「違反《香港鐵路附例》」，交由港鐵跟進。

去年 9 月，李薇被指在系內 FB 群組批評街邊祭品為浪費食物，更指自己曾取走豆卜、橙等祭品煮食，引起社會嘩然。李亦曾批評學生反對國安法是「浪費青春，縮短壽命」。

俾條link 大家睇下李姓女子身份

Push

另一名職員則安撫婦人「用錯車飛好少事啫」

吓，你地某位同事好似唔係咁講

幾想認識下佢

叫咗唔好食祭品啦 而家出事嗱

綠卡手足

搞事你哋搵我同事，唔係搵我！你點解唔搵馬嶽？點解唔搵李家翹？他們違犯國安法！

人渣 中大學生有冇方法篤鳩佢

並向警員表示「搞事你哋搵我同事，唔係搵我！你點解唔搵馬嶽？點解唔搵李家翹？他們違犯國安法！」、「我用錯八達通，你濫捕！」。

好明顯條女心理有問題，當係精神病人放鳩左佢算啦

唔知燥狂查飛狗黃景樂遇著紅底支那人會唔會一樣咁惡

屌！你話自己撐警咪得囉，即刻放你走！

點解中大會請啲咁嘅人？

依家中大唔請呢D人仲會請乜野人？

中大仲唔停佢職？

原來暴徒黃景樂係資本家走狗

支那人 vs 黃衫狗
連燈仔企邊邊好?

食得多祭品

鬼上身啦九成祭品都貪唔搞你搞邊個

最重要條片呢

祭神兵

傻人發現案 又諗起情人節鉸剪腳

我用錯八達通，你濫捕！

屌
拎去批鬥啦屌
我要共產香港啊
批鬥d查飛狗

資本家=政府

佢似係黃絲黎

又炒車

幾時炒佢
助理教授仲係合約制
隨時byebye

企你老母
點解要企
兩邊都唔企

屌你啲共狗思維

食花生囉，醒啲好唔好？

釘牌同追糧未？

炒戴耀庭就極速

李薇被指在系內 FB 群組批評街邊祭品為浪費食物，更指自己曾取走豆卜、橙等祭品煮食，引起社會嘩然。李亦曾批評學生反對國安法是「浪費青春，縮短壽命」。

藍屍共黨 抵撚死

班查飛狗拉錯人喎

人地共黨黎 你老細個老細個老細既支持者

屌你黃衫狗手拖手圍住嗰個原來係支那祭品大媽教授

癲狗發現案

操不流利廣東話

用詞係咪怪怪地

大陸西正垃圾

好撚慘
攞白卡咪揸正牌用$2蚊優惠

有冇更多

校長唔出聲正垃圾

狗咬狗姐，點解要連登仔站台

中文大學請埋啲咁人做教授
垃撚圾

佢都係一隻共產主義走狗

又狗咬狗

一圖整合FuckBook四大罪狀！！！！

冇問題嘅
不過如果咬字唔正應該用非純正

手足黎
用2蚊飛反港鐵

黨鐵最大股東係政府
批評政府，同我拉出去打

中大請d精神病人教人精神病
又食祭品
大佬呀唔好咁痴線喇.jpg
明知你係痴線，枉我盧雄咁信你

鬼上身啦

鬥紅 GoGo

唔鐘意咁咪返上去享受共產主義囉

畀人搶先咗一步講, 我仲諗住咁樣對查飛狗講嘢

支持社會主義 打倒資本家走狗

國恥 ! 芝麻人無一個係蘑菇的

大陸公安拉人嗰陣好鐘意咁講：
中国实行人民民主专政，所以我们要对实行专政。

中大政政請個㩒既人做教授
果2個都叫同department既同事呀
㩒撚樣督灰 大陸閪
btw 有大陸同事既要小心

精神病人，都入到中大做教授？

佢死撚左去邊
唔見佢出嚟吠？

貪小便宜
歪理連篇
篤同事灰

全部藍絲行徑

一隻支那畜享受資本主義社會去鬧人資本主義走狗

同鬼爭食。

跳閘手足

開佢片就啱

隻暴徒琴日疑似係尖東站

因為廣東話唔夠流利

藍屍都用長者卡坐黨鐵, 手足

佢又癲唔哂
真係資本家走狗

支持黨安法都叫黃絲？ 你咁spin 收唔收得足錢架？

際品師

[多圖有片］著名查飛隊YK team全隊員無視疫情 手拖手圍住師奶再報狗

白卡至真

最大嘅資本家咪又係黨
支那人真係戇鳩鳩

可以

黃狗咬紅狗

LI Wei

Books and book chapters 書籍及書籍章節

Articles 論文

2008. “保障与发展的双赢-社会保护政策框架下的城市反贫困战略研究.《中共桂林市委党校学报》第8卷第1期: 51-55.
2008. “社会资本与社会保护下的城乡小额信贷政策评析“ 《中共宁波市委党校学报》第3期，73-76

幾得意

得閒叫佢落路軌執垃圾先

港鐵係愛國愛港企業，睇嚟呢位教授暗黃，中大必須清理

笑左

一百萬新支那腥港狗
一百萬 二百萬 四百萬 八百萬隻

跟本孤寒底，慳得好恐怖變左病態

唔割手足

都咪話
一陣咋傻扮癲真係放佢走

暴大叫暴大嘅原因，係因為有白卡教授教書。

On9熱狗meme
老撚馮一定要揀一邊？

好似你咁嘅On9先要諗揀邊啫

今次我撐教授啦 老友記

成日撚見到佢係德福買譚仔外賣

有無藍絲出來
葛不葛

食元寶蠟燭食懵咗

戇鳩到咁嘅大學助理教授
俾佢教嘅學生真係慘

手足

on9

點解做精神病人就唔可以做教授？

港鐵大股東係政府喎

呢隻hitler黎

中大

依家調返出黎做查飛狗啦
上次大圍去查個呀婆飛，俾呀婆屌撚到佢屎眼開花

佢有冇出 international journals ？
呢啲同出壹週刊差唔多

鬧得好 啲查飛狗

之前連登唔少人撐痴線婆

你叫國屍情何以堪

死返支那啦仆街

寫投訴信port佢影響校譽啦助理教授仲低收入人士

資本家走狗又沒罵錯

早就block左

39歲

以為50幾

被朋友仔奪左舍 個朋友仔應該係老人家 用長者卡好合理呀

打倒資本家走狗
打倒資本暴徒

一睇就知係大陸仔

失德教師，中大校友、學生出手啦！唔好對敵人仁慈，換咗係馬嶽，早就畀人掃走出校。

打倒修正主義岩架啦

Adore字幕組

#CU4332
"日前有一位女士因涉嫌使用長者百達卡而於深水埗站被港鐵職員截查。經整合片中呈現資料（髮夾、眼鏡、面型、聲調、對話內容）及調查，相信該名女士為香港中文大學政治及行政學系助理教授 Li wei。

Li wei 早前因取去公眾路祭祭品回家食用而出名，於系內曾批評同事及學生「搞社會運動」違反國安法，亦曾接受傳媒採訪表示有意續長約成為教授。

今次事件，查逐字稿如下（盡力而為）：
(0. 0)
「我要報警呀。」
港鐵職員：佢地太子依家出手黎緊啦下。
「係你挽著我我依家要報警呀。」
港鐵職員：報晒架啦，已經報晒架啦。
「噏咩野呀」
港鐵職員：報晒架啦，唔洗驚。
「你仲要鬧我做咩野呀。」
女港鐵職員：報晒架啦，你仲要等警察呀。
「你做咩鬧我呀。」
男港鐵職員：你仲要完成呢單事件先。等警察黎，明唔明呀。
「你地港鐵，係止可以講」
「你地港鐵，係唔俾人反抗。係唔俾人地守法。」（男港鐵職員：你個口罩跌咗落黎喇）
(0. 26)「人地（此處不詳），人地（此處不詳）都無犯法，哈」（男港鐵職員：著返個口罩先啦）
(0. 30)「你地港鐵收咁貴既費，去難為一個人五十蚊。人地一個月，人地一個月，你地既人工，有冇五十蚊呀，有冇五十蚊呀。你地港鐵，你係資本家既走狗。」
「嗚。」
(0. 45) 男港鐵職員：你用錯咗長者百達通呀小姐。
「我用錯咗百達通（男港鐵職員：係呀咪提咗你囉，咪要你攞身份證囉），你條職員咁捉住我。（男港鐵職員：守法呀）」
(1. 00) （Li wei 尖叫）
（爾後在場有男士影相，被查身份證。）
（男港鐵職員：俾我 check check 啦好小事架乍小姐。）
(1. 47) 「我係中文大學老師。」「我係寫字架，你咁樣做我。」

(2. 00) 警察兩隻：得唔該冷靜，警察係度。
「（此處不詳）」
兩隻：得收埋啲野先。收埋啲野，收埋啲野，行啦。
男港鐵職員：其他人介唔介意讓一讓位先，因為𨋢口呀。
(2. 30)「你地唔去搵果啲老師。搞社會運動果啲同事。係搵我。點解你地唔搵馬嶽？點解你唔搵李家翹？吓！佢地違反國安法！佢地違反國安法！係你地唔拉佢。我係用錯咗八達通，你地又拉我。」

補注：
(0. 26) 好多人都聽到抗日。呢個可能係想講抗議。議同日，普通話同音。Li wei 試圖轉返廣東話。
(0. 30) 經查證，港鐵車站助理（Minions / 黃衫狗）時薪係有 $57。Li wei 同志可以放心佢地人工不低到至於要對無產階級同情同手軟。另外根據 2013 資料（大概同佢簽約入職同期），中文大學某部門請 assistant prof. 既廣告，月薪可達 $58,775 - $96, 150。Li wei 應該有好多個五十蚊，個Pay 肯定高過賺錢以5毛錢為單位既五毛。但其實綠卡罰款係五百蚊，佢要撳十張出黎先得。

(1. 00) 根據港鐵附例 42 條，如果任何人係港鐵範圍涉嫌犯港鐵附例，職員基於合理懷疑下可以查身份證姓名地址同電話。而最接近一條只有第 28 條 E 項「不得在未獲港鐵公司書面同意並受依照港鐵公司所施加的條款及條件規限的情況下，使用任何錄音或錄影或拍攝器材以進行訪問或拍錄或製作影片或錄像。」法律係咁寫，此中合唔合理，另作別論。
(1. 47) 今年Li wei續約，即將有結果。
(2. 30) 國安公署熱線：6271 7171。 李家翹及馬嶽係中大政治及行政系兩名老師。"

係咪要寫信去CUHK投訴

真垃圾 有冇人投訴
為人師表 大學吊銷佢啦

投訴佢響應黑暴用長者百達通

仲唔快d嚴肅跟進教師違法

劣根性

古有海瑞罷官
今有李薇跳閘
打響文革第一炮

有冇人寫個temple出嚟俾大家去信中大支持下隻支那賤種雌蝗
等佢可以安心返支那教書？

老鬼上左佢身
所以用長者八達通

投訴師go go go

cu

人類好奇怪，以為貴啲就好，但又信K.Kwong免費服務

依家都係

口講反對黑暴
行動就用長者卡幫721 831傷者報復黨鐵
勁過好多得把口嘅港豬

同意啦，哪次不同意

咁即是用錯定特登
做教授做到咁都攪唔清

真ccp 打到資本派

醫生幾正

312

愈黎愈癲

支那樣黎

咁既樣39歲
49歲我就信

問下Save hk班撚毛點睇?

比鬼上身都似
無神論吖嗱？

assistant prof 續約就成為教授

去澳洲讀野雞學位，送錢俾澳洲鬼佬洗，資本家走狗無誤

有時D野唔到你唔信

咪係。精神病人唔代表佢政治觀點表達得唔好
就係可能觀點太精闢咪俾中大睇上，又或者食完祭品之後變成咁

cu一定比份永續教授工比佢

唔單止影響校譽 ，最主要係誠信有問題，即係諗住冇人見到就可以偷呃拐騙 。佢有冇資格教育學生？

係咪食祭品多食壞咗個腦？

鍾佳喵

等睇真心膠

39歲咋

屌你老母呢條賤婦

一講黨鐵黃狗就諗起黃景樂條賤畜

建議香港人見佢一次嗌佢全名一次

佢叫狗拉馬嶽犯國安法，咁都黃絲？你係咪要驗下腦？

黨鐵都資本家走狗？
懷疑呢個教授宣揚港獨
明明係黨既野
佢竟然進行分化

黨鐵狗係資本家走狗?
政府係黨鐵最大股東喎
政府=資本家
李薇係反政府人士
国安大法侍候啦

段賊

低能

李薇係反政府人士
国安大法侍候啦

陳雲d fd?

笑撚死 做埋啲垃圾工

查飛狗真係好西

擺明係暴徒
国安公署仲唔做野?

佢呢D係識玩
食祭品事件令多D人識先
再係大財團港鐵被 "為難"

只要香港輿論多數都攻擊佢
佢就可以成為中國人係香港本土頑固不聽黨指揮既惡勢力下既受害者
大學一定唔敢唔續約
然後轉個身佢入埋支那紫荊黨
作為高學歷專業人士 + 港燦受害者
攬實在港支那人票

醒水就唔好鬧佢
唔好惡搞佢
仲要話佢係中大手足

cu明日可能因被免你攻擊佢
即比永續合約比佢

蛇鼠一窩 揀條毛咩

好靚仔 扯咗

在港共諜，收集中大嘅情報，一時激動說漏了嘴，馬嶽等人隨時布事。

真心on9唔係扮

隨時出事。

中大啲質素..

發現傻人案

而家每間大學每個學系，都有啲學問半桶水嘅支那人安插咗喺度，表面係教師，實質係黨委。咪以為佢有九萬人工，其實全部歸黨，黨畀番幾千蚊佢做黨職嘅薪金，喺香港難免食同搭車都唔夠。佢哋主要工作係向黨報告系內人事動靜，馬嶽應該畀呢位女同志打咗唔少報告。

狗咬狗

應該係「小事」

條女癲撚咗

雖然大陸人好多都好騎呢
但我諗even連大陸人都覺得依條女好騎呢

黨鐵最大股東

中国好多呢啲愛國賊
衣家仲要嚟埋呢度搵食

幫佢加料啦

無啦啦整臭中大個名

重問？企喺度食花生啦

今次撐佢

歪理連篇

沒有機制讓不符合年齡資格的「低收入人士」受惠
教授係低收入人士？

楊潤腸出來未？

真· 身體力行去打擊資本主義

我以前跟個個師父話黨鐵好猛鬼，好多靈界洞穴，又多積屍氣，真係被鬼迷都唔知

犯法就係犯法

真心痴線 差個少少錢 唔想俾未轉巴士
有乜必要用長者綠卡

真 思覺老師夠叫自己做老師啦

全香港都係低收入人士
推全民兩蚊車費

炒9 左佢啦， 用2 蚊， 分明同黨， 轉比cy kol

達中大有撚用咩

中大生，一人一信去投訴呢隻 "教授"。咁既顛雞，一定影響教育質素

用綠卡，應該手足嚟。

所有接受社會主義教育都有認知失調

佢就係想你咁諗佢

好靚仔 想屌

兩面都係仆街
食花生

今次我撐查飛狗

今次拉中個國強人
班小黃人怕唔怕比人拉？

你地識條撚

遲d死左都係食祭品

點解依定唔食定習慣下d味道先

可能佢係屋企訓棺材

反黨鐵，手足嚟，拉

支持

曾有一位法官講過 患有精神病唔係減刑既理由
同樣 點解佢有精神病就要放左佢

咪就係 呢D無恥惡霸就係極之清楚 一般正常人「有人性、會體諒他人」呢個思考盲點去做出各種惡行
芝麻人係咁，支那國對西方手法亦都係一樣
放過佢咪即係放任佢繼續咁做

低收入人士？李教授你好撚嘢

要提提佢

info. of 2013

佢應該係連燈妹， 響應對抗黨鐵行動，手joke

佢都叫低收入人士

佢又無講錯wo

佢地同類嚟架喎，咪都係為黨服務

係咪專才？
講真，好佩服佢有膽識，好符合專才條件

佢出聲屌學生

中大請白卡人士？

叫做絲打呀清
佢唔係囉，係你啲手joke至啱 蹴鞠之友

手足唔可以亂認
佢只係一個用綠卡攞著數嘅大陸人
同用綠卡抗爭手足唔可以混為一談

綠卡人士

似係hitlermeow wo

支持手jokehero

大把藍絲用兩蚊卡

唔知佢呢排係邊個站呢

投訴個支那人啦

當精神有問題拉左佢去青山check check
呢d計時炸彈
反社會人格
高知識低道德
你以為佢發癲其實一切都係佢計算之內
你放左佢等於肯定左佢
佢只會覺得成功呃左你
有左自信令佢更加為所欲為
下次再離譜d

推死呢隻狗

有精神病都可以係中大教

發覺做得教授都好多有依D問題

咁都up得出口，哈哈

可以攞傷津

香港啲大學好多支那prof唔係第一日嘅事，玩滲透，你估真係陰謀論。

教授同校長可能睇同一個醫生

原來係甴曱

好撚羞家

月薪逾7萬
低收入人士

你掘咁長條地底隧道好難唔接觸到古代死人

加個慎入啦屌。
好撚樣衰呀

食埋祭品更加容易鬼唵眼有查飛狗都唔知

有冇訪問馬嶽？

正宗狗咬狗

天作孽 尤可違
自作孽 不可活

但佢用長者卡，有幫手厄地鐵錢

當住半隻手先

暴大仲唔踢走佢？

會唔會釘佢牌？

不如搞個一人一信投訴

狗咬狗，比武解決啦

企側邊睇戲，分出勝負再扑濕贏咗個隻狗

向地鐵擾亂秩序，犯左國安

踩單車返工吖嘛！又經濟又環保又可以減肥，最啱呢條肥婆啦！

真黃絲

中大請白卡做教授

佢當時有你嘅急智 識咁答就好啦

完全悔辱偉大祖國

仲要係紅衞兵年代嘅老鬼

「資本主義走狗」唔係現代小粉紅會講嘅野

原來得39歲？
成陣大媽柒味 以為差唔多50
中大做乜請埋呢d on9

資本家走狗
我feel到支那招敵我矛盾

太子站

一個助理教授cheap到咁嘅款都算係曠古礫今

低收入人士

響朵

不誠實行為 + disrepute

港鐵唔係慈善機構黎 無錢咪行路 笑死

比佢感受下資本主義鐵拳既威力

中國中文大學

奶共就okay

咁佢收中大嘅人工

起碼都6、7萬一個月

支那啲教授 都係幾千蚊人工

算唔算資本家走狗

中大請奶共人才咪得
佢咪係例子

佢自己做祭品

咪一樣

果d野 真係唔好食 ，會上身。

狗咬狗
查中休班警仲正